親建制民調拆林鄭台

2018年10月31日

西環集中營：親建制民調拆林鄭台 - 季陶

香港研究協會被視為一個親建制的民調機構，但發表了一個拆林鄭台的民調。

特首林鄭月娥在《施政報告》中提出「明日大嶼」填海計劃，雖然飽受社會批評，但林鄭本人固然沒有退讓之意，建制陣營亦不乏勇將力挺，如立會財委會主席陳健波就公開批評反填海者是「千古罪人」，揚言可於十多小時內表決有關填海前期撥款。

有民主派中人稱，表面上建制已歸隊力挺林鄭，但他留意到被指是親建制的香港研究協會所做的有關《施政報告》及「明日大嶼」民調，其結果卻相當耐人尋味。

該民主派中人笑言，香港研究協會是甚麼背景，恐怕不用多說，過去除有民主派質疑他們所做票站調查，為建制派所用外，「仲記得今屆特首選舉，各大學民調都係曾俊華民望高過林鄭，
但佢（香港研究協會）民調就係林鄭民望高過曾俊華」，不過該會在今個月中發表有關《施政報告》及「明日大嶼」民調，卻指有四成九受訪者表示「非常不滿意」及「不滿意」《施政報告》，
四成二受訪者更認為《施政報告》「沒有履行」及「較小程度」履行林鄭競選承諾，「唔知仲以為民調係民主派做」。

但最叫民主派中人意外的是，該民調指被訪者對「明日大嶼」立場，認為「很有幫助」及「較大幫助」受訪者，與認為「沒有幫助」及「幫助不大」受訪者，均是各佔四成，
認為反映市民對此未有共識，「即係話明日大嶼根本冇主流民意支持，完全同林鄭所講不同」，而最令他感興趣的是，為何一個被視為親建制民調機構，會發表一個拆林鄭台的民調？「當中有乜原因？呢個相當有趣」。

季陶

周一、三、五刊出

上一則
上一則
港史專家陳明銶病逝

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

尋日明報有左派寫手借港豬oh無車事件，狂插777政府

平時都唔係幾鐘意做訪問調查
點知個訪問打到黎公司電話,仲即刻就話係關於施政報告
作為努力返緊工嘅港豬當然俾足負皮
個結果都唔錯

689想復僻